新西蘭將禁用船隻出口活牲 影響中國

新西蘭將禁用船隻出口活牲 影響中國

新西蘭去年通過船隻運輸，主要對中國和澳大利亞出口了10萬多頭牛。但惠靈頓已於周三做出決定，兩年後將禁止海運牲畜。

本台RFI法文網周五（2021年4月16日）在 «原材料»專欄（Chronique des matières premières）刊出記者Marie-Pierre Olphand的最新報導，介紹新西蘭有關牲畜出口的最新決定：用船運送牛將於兩年後遭禁止。

這一報導說，注意自身形象的新西蘭旨在成為最符合道德標準的動物蛋白飼養者。用集裝箱出口牲畜是當下論戰的爭議之一。新西蘭農業部長清晰地指出，每次有牲畜被運上船，都是對新西蘭形象的考驗。

新西蘭農業部長沒有提及他的這一決定是否與蘇伊士運河被堵有關。但人們知道這一事件重新引起了愛護動物人士的不安：被困多日的貨物中包括13萬頭綿羊。這種不幸遭遇只是一系列事件的延續。

西班牙當局在幾周前決定，宰殺在一艘貨船中已待了3個月之久的1600頭牛。原因是當局懷疑這批牛在船上感染了疾病。人們還知道，2019年“欣德女王”號貨輪（Queen Hind ）在黑海傾覆時，船上運載的14 000隻綿羊，僅有180隻得以倖免。

新西蘭養殖者享有兩年做調整

新西蘭去年通過海運，主要是對中國和澳大利亞出口了10萬多頭牛。惠靈頓當局給與新西蘭養殖者兩年時間適應這一新歸。在全球範圍，相關數據讓人頭暈目眩。2018年，僅歐盟一地就通過海運向地中海國家運送了近300萬頭活牲畜。

布魯塞爾也沒有掩飾其不安。2020年5月發布的一份報告，指出了法國ˎ 西班牙和羅馬尼亞的不足，在出口牲畜時，沒有對旅途提供必要的保障。大多數運輸牲畜的貨船破舊，以前曾運輸過汽車。這些貨輪在被重新用於牲畜之前，沒有經過相應的調整。

歐洲議會已有專門調查委員會

據非政府組織的說法，85%的貨輪是在法國南部的一處港口讓牲畜登船。這些貨輪已在過去幾年被列入了一份黑名單。愛護動物非政府組織還注意到，這些貨輪上不必配備獸醫。面對有關虐待被運輸活牲畜的指控，歐洲議會已於去年六月表決通過成立一個調查委員會，並預計將在九月份完成其工作。

慳返啲外匯，內循環已經夠

對，直接本地屠宰

然後做凍肉出口

劏埋可以增加本地就業機會

大陸咁多畜牲
自給自足都夠

全部用飛機運去澳洲再上船

暗盤制支

三個月都係海緊係唔得啦

成隻生既運咪等同送埋點養dna俾支那

即係畫面唔靚

咁唔放入貨櫃囉